\documentclass[a4paper,landscape,twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage[official]{eurosym}
%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=1.2cm, bottom=1.2cm, left=1cm, right=1cm}

\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\setlength{\columnsep}{2cm}

\newcount\nbcopy
\nbcopy=28
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
    
\hfil{\Large\bf Activité -- L'oiseau pêcheur}\hfil
\vspace{2ex}

Un oiseau de mer niche sur une falaise à 8 mètres de hauteur.

Alors qu'il prend son envol, il repère des poissons dans la mer, qu'il décide d'attraper. La courbe ci-dessous représente l'altitude de l'oiseau en fonction du temps de vol. On note $f$  la fonction qui, au temps de vol par rapport à la falaise (en secondes), associe son altitude (en mètres).

\begin{enumerate}
    \item Quel axe représente la durée de vol? Quel axe représente l'altitude de l'oiseau?
    \item Décrire, avec vos mots, la trajectoire de l'oiseau, le mieux possible.
    \item A quelle altitude se trouve l'oiseau après 7 secondes de vol? Comment exprimez-vous cela mathématiquement?
\item Expliquer ce que l'oiseau fait entre 9 et 13 secondes après son envol.
\item
\begin{enumerate}
    \item 
Quand l'oiseau se trouve à une altitude de 8 mètres, combien de temps s'est-il écoulé?
	\item Y a-t-il plusieurs réponses possibles? Si oui, les donner toutes.
	\item Comment exprimer cela en utilisant la fonction $f$?
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vfill
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\draw [gray](0,-3) grid (22,12);
\draw [very thick, ->] (-0.2,0) -- (22.2,0);
\draw [very thick, ->] (0,-3.2) -- (0,12.2);
\foreach \x in {0,2, ..., 22}
    \draw (\x, 0.2) -- (\x, -0.2) node [below]{\small \x};
\foreach \y in {-3, -2, ..., 12}
    \draw (0.2, \y) -- (-0.2, \y) node [left]{\small \y};

\draw[very thick] (0,8) parabola (2,9) parabola bend (4,11) (7,6) -- (7.9,3) parabola bend (11,-2) (12.5, -1);
\draw[very thick] (12.5, -1)  parabola bend (14.5,1)(14.5,1)  -- (18,1);
\draw [very thick] (18,1) parabola (20,6) parabola bend (22,8)(22,8);
\foreach \x/\y in {0/8, 2/9, 4/11, 7/6, 9/0, 11/-2, 14.5/1, 18/1, 20/6, 22/8}
    \fill[gray] (\x,\y) circle (3pt);
\end{tikzpicture}
\vfill

\end{DefineCodeSnippet}

\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\pagebreak
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat
\end{document}